\chapter*{Lampiran}
\section*{Lembar Validasi Hirarki Keputusan}
\subsection*{Validasi Oleh Pakar 1}
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=8cm]{NDN-1.jpeg}
	\caption{Validasi Bu Anisa Herdiani, M.T.}
	\label{fig:NDN-1}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=8cm]{NDN-2.jpeg}
	\caption{Validasi Bu Anisa Herdiani, M.T.}
	\label{fig:NDN-2}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{NDN-3.jpeg}
	\caption{Validasi Bu Anisa Herdiani, M.T.}
	\label{fig:NDN-3}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{NDN-4.jpeg}
	\caption{Validasi Bu Anisa Herdiani, M.T.}
	\label{fig:NDN-4}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{NDN-5.jpeg}
	\caption{Validasi Bu Anisa Herdiani, M.T.}
	\label{fig:NDN-5}
\end{figure}
\FloatBarrier
\subsection*{Validasi Oleh Pakar 2}
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{DWM-1.jpeg}
	\caption{Validasi Pak Dawam Dwi Jatmiko Suwawi, M.T.}
	\label{fig:DWM-1}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{DWM-2.jpeg}
	\caption{Validasi Pak Dawam Dwi Jatmiko Suwawi, M.T.}
	\label{fig:DWM-2}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{DWM-3.jpeg}
	\caption{Validasi Pak Dawam Dwi Jatmiko Suwawi, M.T.}
	\label{fig:DWM-3}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{DWM-4.jpeg}
	\caption{Validasi Pak Dawam Dwi Jatmiko Suwawi, M.T.}
	\label{fig:DWM-4}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{DWM-5.jpeg}
	\caption{Validasi Pak Dawam Dwi Jatmiko Suwawi, M.T.}
	\label{fig:DWM-5}
\end{figure}
\FloatBarrier
\subsection*{Validasi Oleh Pakar 3}
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{NKS-1}
	\caption{Validasi Pak Nungki Selviandro, M.Kom.}
	\label{fig:NKS-1}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{NKS-2}
	\caption{Validasi Pak Nungki Selviandro, M.Kom.}
	\label{fig:NKS-2}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{NKS-3}
	\caption{Validasi Pak Nungki Selviandro, M.Kom.}
	\label{fig:NKS-3}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{NKS-4}
	\caption{Validasi Pak Nungki Selviandro, M.Kom.}
	\label{fig:NKS-4}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{NKS-5}
	\caption{Validasi Pak Nungki Selviandro, M.Kom.}
	\label{fig:NKS-5}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{NKS-6}
	\caption{Validasi Pak Nungki Selviandro, M.Kom.}
	\label{fig:NKS-6}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=10cm]{NKS-7}
	\caption{Validasi Pak Nungki Selviandro, M.Kom.}
	\label{fig:NKS-7}
\end{figure}
\FloatBarrier
\section*{Skenario Use Case Diagram}
\FloatBarrier
	\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{Get Recommendation}}
	\label{tab:skenario-1}
	\endfirsthead
	\endhead
			\hline
			Nama Use Case & Get Recommendation \\ \hline
			Aktor & Decision Maker \\ \hline
			Deskripsi & Get Recommendation merupakan modul yang berfungsi untuk mendapatkan model e-learning readiness berdasarkan kriteria-kriteria yang dientri dari organisasi \\ \hline
			Precondition & 1. Pengguna sudah login terlebih dahulu \\ \hline
			Postcondition & Pengguna mendapatkan rekomendasi model e-learning readiness \\ \hline
			Aktor & Sistem \\ \hline
			Main Scenario &  \\ \hline
			1. Pengguna menekan tombol "Start" untuk memulai &  \\ \hline
			2. Pengguna mengentri setiap data &  \\ \hline
			3. Pengguna menekan tombol simpan &  \\ \hline
			& 4. Sistem menghitung setiap hasil penginputan dari pengguna \\ \hline
			& 5. Sistem menampilkan rekomendasi model e-learning readiness \\ \hline	
\end{longtable}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{Evaluate Readiness}}
	\label{tab:skenario-2}
	\endfirsthead
	\endhead
			\hline
			Nama Use Case & Evaluate Readiness \\ \hline
			Aktor & Decision Maker \\ \hline
			Deskripsi & Evaluate Readiness merupakan modul yang berfungsi untuk 
			menampilkan data pengujian kesiapan \textit{e-learning} \\ \hline
			Precondition & 1. Pengguna sudah login terlebih dahulu
			2. Pengguna sudah mendapatkan rekomendasi model e-learning readiness \\ \hline
			Postcondition & 1. Pengguna mengetahui daftar pengujian kesiapan \textit{e-learning} \\ \hline
			Aktor & Sistem \\ \hline
			Main Scenario &  \\ \hline
			1. Pengguna memilih menu lihat hasil &  \\ \hline
			& 6. Sistem menampilkan daftar pengujian kesiapan \textit{e-learning} \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{Manage Criteria}}
	\label{tab:skenario-3}
	\endfirsthead
	\endhead
	\hline
	Nama Use Case & Manage Criteria \\ \hline
	Aktor & Admin \\ \hline
	Deskripsi & Manage Criteria merupakan modul yang berisi manajemen kriteria seperti lihat kriteria, tambah kriteria, update kriteria, dan hapus kriteria \\ \hline
	Precondition & 1. Pengguna sudah login terlebih dahulu \\ \hline
	Postcondition & 1. Pengguna dapat melihat daftar kriteria  \\ \hline
	Aktor & Sistem \\ \hline
	Main Scenario &  \\ \hline
	1. Pengguna memilih menu untuk melihat hasil evaluasi &  \\ \hline
	& 2. Sistem menampilkan daftar kriteria yang tersimpan pada basisdata \\ \hline
	1. 1 Tambah Kriteria &  \\ \hline
	1.1.1 Pengguna menekan tombol tambah kriteria &  \\ \hline
	1.1.2 Pengguna mengisi data untuk setiap kolom serta mengisi pairwise comparison &  \\ \hline
	1.1.3 Pengguna menyimpan data yang sudah terisi &  \\ \hline
	& 1.1.4 Sistem akan menyimpan data yang sudah dientri kedalam basisdata \\ \hline
	& 1.1.5 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah tersimpan \\ \hline
	1.2 Ubah Kriteria &  \\ \hline
	1.2.1 Pengguna memilih salah satu kriteria yang akan diubah &  \\ \hline
	1.2.2 Pengguna mengubah salah satu data yang akan digunakan &  \\ \hline
	1.2.3 Pengguna menyimpan data yang sudah terisi &  \\ \hline
	& 1.2.4 Sistem akan menyimpan data yang sudah dientri kedalam basisdata \\ \hline
	& 1.2.5 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah diubah \\ \hline
	1.3 Hapus Kriteria &  \\ \hline
	1.3.1 Pengguna menekan tombol hapus pada salah satu kriteria &  \\ \hline
	& 1.3.2 Sistem akan menghapus kriteria dari basisdata \\ \hline
	& 1.3.3 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah dihapus \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{See Results}}
	\label{tab:skenario-4}
	\endfirsthead
	\endhead
	\hline
	Nama Use Case & See Results \\ \hline
	Aktor & Decision Maker \\ \hline
	Deskripsi & See Results merupakan modul yang berfungsi untuk 
	menampilkan hasil penilaian berdasarkan responden \\ \hline
	Precondition & 1. Pengguna sudah login terlebih dahulu
	2. Pengguna sudah mendapatkan rekomendasi model e-learning readiness
	3. Pengguna sudah melakukan evaluasi e-learning readiness sebelumnya \\ \hline
	Postcondition & 1. Pengguna mengetahui responden yang mengisi kuisioner \\ \hline
	Aktor & Sistem \\ \hline
	Main Scenario &  \\ \hline
	1. Pengguna memilih menu untuk melihat hasil evaluasi &  \\ \hline
	& 2. Sistem menampilkan hasil evaluasi  \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{Manage EModel}}
	\label{tab:skenario-5}
	\endfirsthead
	\endhead
			\hline
			Nama Use Case & Manage Emodel \\ \hline
			Aktor & Admin \\ \hline
			Deskripsi & Manage Emodel merupakan modul yang berisi manajemen alternatif seperti lihat emodel, tambah emodel, update emodel, dan hapus emodel \\ \hline
			Precondition & 1. Pengguna sudah login terlebih dahulu \\ \hline
			Postcondition & 1. Pengguna dapat melihat daftar emodel  \\ \hline
			Aktor & Sistem \\ \hline
			Main Scenario &  \\ \hline
			1. Pengguna memilih menu untuk melihat hasil evaluasi &  \\ \hline
			& 2. Sistem menampilkan daftar emodel yang tersimpan pada basisdata \\ \hline
			1. 1 Tambah Emodel &  \\ \hline
			1.1.1 Pengguna menekan tombol tambah emodel &  \\ \hline
			1.1.2 Pengguna mengisi data untuk setiap kolom &  \\ \hline
			1.1.3 Pengguna menyimpan data yang sudah terisi &  \\ \hline
			& 1.1.4 Sistem akan menyimpan data yang sudah dientri kedalam basisdata \\ \hline
			& 1.1.5 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah tersimpan \\ \hline
			1.2 Ubah Emodel &  \\ \hline
			1.2.1 Pengguna memilih salah satu emodel yang akan diubah &  \\ \hline
			1.2.2 Pengguna mengubah salah satu data yang akan digunakan &  \\ \hline
			1.2.3 Pengguna menyimpan data yang sudah terisi &  \\ \hline
			& 1.2.4 Sistem akan menyimpan data yang sudah dientri kedalam basisdata \\ \hline
			& 1.2.5 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah diubah \\ \hline
			1.3 Hapus Emodel &  \\ \hline
			1.3.1 Pengguna menekan tombol hapus pada salah satu emodel &  \\ \hline
			& 1.3.2 Sistem akan menghapus emodel dari basisdata \\ \hline
			& 1.3.3 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah dihapus \\ \hline
			Alternative Scenario &  \\ \hline
			1.1.2.1 Data bersifat kualitatif &  \\ \hline
			& 1.1.2.1.1 Sistem akan menampilkan pairwise comparison untuk entri data \\ \hline
			1.1.2.2 Data bersifat ordinal &  \\ \hline
			& 1.1.2.2.1 Sistem akan menampilkan form serta pairwise comparison untuk entri data \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{Manage Factor}}
	\label{tab:skenario-6}
	\endfirsthead
	\endhead
			\hline
			Nama Use Case & Manage Factor \\ \hline
			Aktor & Admin \\ \hline
			Deskripsi & Manage Factor merupakan modul yang berisi manajemen faktor seperti lihat faktor, tambah faktor, update faktor, dan hapus faktor \\ \hline
			Precondition & 1. Pengguna sudah login terlebih dahulu \\ \hline
			Postcondition & 1. Pengguna dapat melihat daftar faktor  \\ \hline
			Aktor & Sistem \\ \hline
			Main Scenario &  \\ \hline
			1. Pengguna memilih menu untuk melihat hasil evaluasi &  \\ \hline
			& 2. Sistem menampilkan daftar faktor yang tersimpan pada basisdata \\ \hline
			1. 1 Tambah Faktor &  \\ \hline
			1.1.1 Pengguna menekan tombol tambah faktor &  \\ \hline
			1.1.2 Pengguna mengisi data untuk setiap kolom &  \\ \hline
			1.1.3 Pengguna menyimpan data yang sudah terisi &  \\ \hline
			& 1.1.4 Sistem akan menyimpan data yang sudah dientri kedalam basisdata \\ \hline
			& 1.1.5 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah tersimpan \\ \hline
			1.2 Ubah Faktor &  \\ \hline
			1.2.1 Pengguna memilih salah satu faktor yang akan diubah &  \\ \hline
			1.2.2 Pengguna mengubah salah satu data yang akan digunakan &  \\ \hline
			1.2.3 Pengguna menyimpan data yang sudah terisi &  \\ \hline
			& 1.2.4 Sistem akan menyimpan data yang sudah dientri kedalam basisdata \\ \hline
			& 1.2.5 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah diubah \\ \hline
			1.3 Hapus Faktor &  \\ \hline
			1.3.1 Pengguna menekan tombol hapus pada salah satu faktor &  \\ \hline
			& 1.3.2 Sistem akan menghapus faktor dari basisdata \\ \hline
			& 1.3.3 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah dihapus \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{Manage Sub Criteria}}
	\label{tab:skenario-7}
	\endfirsthead
	\endhead
	\hline
	Nama Use Case & Manage Sub Criteria \\ \hline
	Aktor & Admin \\ \hline
	Deskripsi & Manage Sub Criteria merupakan modul yang berisi manajemen kriteria seperti lihat sub kriteria, tambah sub kriteria, update sub kriteria, dan hapus sub kriteria \\ \hline
	Precondition & 1. Pengguna sudah login terlebih dahulu \\ \hline
	Postcondition & 1. Pengguna dapat melihat daftar sub kriteria  \\ \hline
	Aktor & Sistem \\ \hline
	Main Scenario &  \\ \hline
	1. Pengguna memilih menu untuk melihat hasil evaluasi &  \\ \hline
	& 2. Sistem menampilkan daftar sub kriteria yang tersimpan pada basisdata \\ \hline
	1. 1 Tambah Sub Kriteria &  \\ \hline
	1.1.1 Pengguna menekan tombol tambah sub kriteria &  \\ \hline
	1.1.2 Pengguna mengisi data untuk setiap kolom &  \\ \hline
	1.1.3 Pengguna menyimpan data yang sudah terisi &  \\ \hline
	& 1.1.4 Sistem akan menyimpan data yang sudah dientri kedalam basisdata \\ \hline
	& 1.1.5 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah tersimpan \\ \hline
	1.2 Ubah Sub Kriteria &  \\ \hline
	1.2.1 Pengguna memilih salah satu sub kriteria yang akan diubah &  \\ \hline
	1.2.2 Pengguna mengubah salah satu data yang akan digunakan &  \\ \hline
	1.2.3 Pengguna menyimpan data yang sudah terisi &  \\ \hline
	& 1.2.4 Sistem akan menyimpan data yang sudah dientri kedalam basisdata \\ \hline
	& 1.2.5 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah diubah \\ \hline
	1.3 Hapus Sub Kriteria &  \\ \hline
	1.3.1 Pengguna menekan tombol hapus pada salah satu sub kriteria &  \\ \hline
	& 1.3.2 Sistem akan menghapus sub kriteria dari basisdata \\ \hline
	& 1.3.3 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah dihapus \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{Manage Indicator}}
	\label{tab:skenario-8}
	\endfirsthead
	\endhead
			\hline
			Nama Use Case & Manage Indicator \\ \hline
			Aktor & Admin \\ \hline
			Deskripsi & Manage Indicator merupakan modul yang berisi manajemen faktor seperti lihat indikator, tambah indikator, update indikator, dan hapus indikator \\ \hline
			Precondition & 1. Pengguna sudah login terlebih dahulu \\ \hline
			Postcondition & 1. Pengguna dapat melihat daftar indikator  \\ \hline
			Aktor & Sistem \\ \hline
			Main Scenario &  \\ \hline
			1. Pengguna memilih menu untuk melihat hasil evaluasi &  \\ \hline
			& 2. Sistem menampilkan daftar indikator yang tersimpan pada basisdata \\ \hline
			1. 1 Tambah Indikator &  \\ \hline
			1.1.1 Pengguna menekan tombol tambah indikator &  \\ \hline
			1.1.2 Pengguna mengisi data untuk setiap kolom &  \\ \hline
			1.1.3 Pengguna menyimpan data yang sudah terisi &  \\ \hline
			& 1.1.4 Sistem akan menyimpan data yang sudah dientri kedalam basisdata \\ \hline
			& 1.1.5 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah tersimpan \\ \hline
			1.2 Ubah Indikator &  \\ \hline
			1.2.1 Pengguna memilih salah satu indikator yang akan diubah &  \\ \hline
			1.2.2 Pengguna mengubah salah satu data yang akan digunakan &  \\ \hline
			1.2.3 Pengguna menyimpan data yang sudah terisi &  \\ \hline
			& 1.2.4 Sistem akan menyimpan data yang sudah dientri kedalam basisdata \\ \hline
			& 1.2.5 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah diubah \\ \hline
			1.3 Hapus Indikator &  \\ \hline
			1.3.1 Pengguna menekan tombol hapus pada salah satu indikator &  \\ \hline
			& 1.3.2 Sistem akan menghapus indikator dari basisdata \\ \hline
			& 1.3.3 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah dihapus \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{Manage Scale}}
	\label{tab:skenario-9}
	\endfirsthead
	\endhead
			\hline
			Nama Use Case & Manage Scale \\ \hline
			Aktor & Admin \\ \hline
			Deskripsi & Manage Scale merupakan modul yang berisi manajemen faktor seperti lihat skala, tambah skala, update skala, dan hapus skala \\ \hline
			Precondition & 1. Pengguna sudah login terlebih dahulu \\ \hline
			Postcondition & 1. Pengguna dapat melihat daftar skala  \\ \hline
			Aktor & Sistem \\ \hline
			Main Scenario &  \\ \hline
			1. Pengguna memilih menu untuk melihat hasil evaluasi &  \\ \hline
			& 2. Sistem menampilkan daftar skala yang tersimpan pada basisdata \\ \hline
			1. 1 Tambah Skala &  \\ \hline
			1.1.1 Pengguna menekan tombol tambah skala &  \\ \hline
			1.1.2 Pengguna mengisi data untuk setiap kolom &  \\ \hline
			1.1.3 Pengguna menyimpan data yang sudah terisi &  \\ \hline
			& 1.1.4 Sistem akan menyimpan data yang sudah dientri kedalam basisdata \\ \hline
			& 1.1.5 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah tersimpan \\ \hline
			1.2 Ubah Skala &  \\ \hline
			1.2.1 Pengguna memilih salah satu skala yang akan diubah &  \\ \hline
			1.2.2 Pengguna mengubah salah satu data yang akan digunakan &  \\ \hline
			1.2.3 Pengguna menyimpan data yang sudah terisi &  \\ \hline
			& 1.2.4 Sistem akan menyimpan data yang sudah dientri kedalam basisdata \\ \hline
			& 1.2.5 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah diubah \\ \hline
			1.3 Hapus Skala &  \\ \hline
			1.3.1 Pengguna menekan tombol hapus pada salah satu skala &  \\ \hline
			& 1.3.2 Sistem akan menghapus skala dari basisdata \\ \hline
			& 1.3.3 Sistem menampilkan notifikasi kepada pengguna bahwa data sudah dihapus \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{Fill Questionaire}}
	\label{tab:skenario-10}
	\endfirsthead
	\endhead
	\hline
	Nama Use Case & Fill Questionaire \\ \hline
	Aktor & Respondent \\ \hline
	Deskripsi & Fill Questionaire merupakan modul yang berisi formulir kuisioner pengujian kesiapan berdasarkan model yang direkomendasikan \\ \hline
	Precondition & 1. Data pengujian tersimpan pada sistem \\ \hline
	Postcondition & 1. Pengguna dapat melihat kuisioner  \\ \hline
	Aktor & Sistem \\ \hline
	Main Scenario &  \\ \hline
	& 1. Sistem menampilkan form kuisioner \\ \hline
	2. Pengguna mengisi data kuisioner &  \\ \hline
	3. Pengguna menekan tombol simpan &  \\ \hline
	& 4. Jawaban Pengguna disimpan kedalam basisdata sistem \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{Calculate Results}}
	\label{tab:skenario-11}
	\endfirsthead
	\endhead
	\hline
	Nama Use Case & Calculate Results \\ \hline
	Aktor & Decision Maker \\ \hline
	Deskripsi & Calculate Results merupakan modul yang berfungsi untuk 
	menampilkan hasil penilaian tingkat readiness beserta rekomendasi indikator-indikator mana yang harus dipersiapkan \\ \hline
	Precondition & 1. Pengguna sudah login terlebih dahulu
	2. Pengguna sudah mendapatkan rekomendasi model e-learning readiness
	3. Pengguna sudah melakukan evaluasi e-learning readiness sebelumnya \\ \hline
	Postcondition & 1. Pengguna mengetahui tingkat readiness dari organisasi
	2. Pengguna mengetahui indikator-indikator yang harus diperbaiki \\ \hline
	Aktor & Sistem \\ \hline
	Main Scenario &  \\ \hline
	1. Pengguna menekan tombol hitung hasil &  \\ \hline
	& 2. Sistem menampilkan tingkat readiness  \\ \hline
	& 3. Sistem menampilkan indikator penilaian serta 
	rekomendasi hal-hal yang harus dipersiapkan oleh organisasi \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{Update Form}}
	\label{tab:skenario-12}
	\endfirsthead
	\endhead
	\hline
	Nama Use Case & Update Form \\ \hline
	Aktor & Decision Maker \\ \hline
	Deskripsi & Send Form merupakan modul yang bertujuan untuk mengubah data yang diisi oleh responden \\ \hline
	Precondition & 1. Pengguna sudah login terlebih dahulu \\ \hline
	Postcondition & 1. Pengguna dapat mengubah data responden  \\ \hline
	Aktor & Sistem \\ \hline
	Main Scenario &  \\ \hline
	1. Pengguna memilih salah satu pengujian \textit{e-learning readiness} &  \\ \hline
	& 2. Sistem menampilkan daftar responden yang tersimpan pada basisdata \\ \hline
	3. Pengguna memilih salah satu responden dengan menekan tombol ubah &  \\ \hline
	& 4. Sistem mencaridata responden yang terpilih \\ \hline
	& 5. Sistem menampilkan data responden \\ \hline	
	& 6. Sistem memberikan notifikasi kepada pengguna \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{Delete Respondent}}
	\label{tab:skenario-13}
	\endfirsthead
	\endhead
	\hline
	Nama Use Case & Send Form \\ \hline
	Aktor & Decision Maker \\ \hline
	Deskripsi & Delete Respondent merupakan modul yang bertujuan untuk menghapus data responden yang mengisi kuisioner \\ \hline
	Precondition & 1. Pengguna sudah login terlebih dahulu \\ \hline
	Postcondition & 1. Pengguna dapat menghapus data responden  \\ \hline
	Aktor & Sistem \\ \hline
	Main Scenario &  \\ \hline
	1. Pengguna memilih salah satu pengujian \textit{e-learning readiness} &  \\ \hline
	& 2. Sistem menampilkan daftar responden yang tersimpan pada basisdata \\ \hline
	3. Pengguna memilih salah satu responden dengan menekan tombol hapus &  \\ \hline
	& 4. Sistem mencari data responden yang terpilih \\ \hline
	& 5. Sistem menghapus data responden \\ \hline	
	& 6. Sistem memberikan notifikasi kepada pengguna \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}{|p{6.5cm}|p{6.5cm}|}
	\caption{Skenario \textit{Show Link}}
	\label{tab:skenario-14}
	\endfirsthead
	\endhead
	\hline
	Nama Use Case & Show Link \\ \hline
	Aktor & Decision Maker \\ \hline
	Deskripsi & Show Detail merupakan modul yang bertujuan untuk menampilkan link kuisioner \\ \hline
	Precondition & 1. Pengguna sudah login terlebih dahulu \\ \hline
	Postcondition & 1. Pengguna dapat melihat informasi pengujian  \\ \hline
	Aktor & Sistem \\ \hline
	Main Scenario &  \\ \hline
	1. Pengguna memilih salah satu pengujian \textit{e-learning readiness} &  \\ \hline
	& 2. Sistem menampilkan link pengujian \\ \hline
 \hline
\end{longtable}
\FloatBarrier
\section*{Activity Diagram Sistem}
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=14cm]{Activity-EvaluateReadiness.png}
	\caption{Activity Diagram Evaluate Readiness}
	\label{fig:activity-1}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=14cm]{Activity-GetRecommendation.png}
	\caption{Activity Diagram Get Recommendation}
	\label{fig:activity-2}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=14cm]{Activity-SeeResults.png}
	\caption{Activity Diagram See Result}
	\label{fig:activity-3}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-InsertCriteria.png}
	\caption{Activity Diagram Insert Criteria}
	\label{fig:activity-4}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-HapusCriteria.png}
	\caption{Activity Diagram Delete Criteria}
	\label{fig:activity-5}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-UpdateCriteria.png}
	\caption{Activity Diagram Update Criteria}
	\label{fig:activity-6}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-InsertSubCriteria.png}
	\caption{Activity Diagram Insert Sub Criteria}
	\label{fig:activity-7}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=16cm]{Activity-HapusSubCriteria.png}
	\caption{Activity Diagram Delete Sub Criteria}
	\label{fig:activity-8}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-UpdateSubCriteria.png}
	\caption{Activity Diagram Update Sub Criteria}
	\label{fig:activity-9}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-InsertEmodel.png}
	\caption{Activity Diagram Insert EModel}
	\label{fig:activity-10}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-HapusEmodel.png}
	\caption{Activity Diagram Delete EModel}
	\label{fig:activity-11}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-UpdateEmodel.png}
	\caption{Activity Diagram Update EModel}
	\label{fig:activity-12}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-InsertFactor.png}
	\caption{Activity Diagram Insert Factor EModel}
	\label{fig:activity-13}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-HapusFactor.png}
	\caption{Activity Diagram Delete Factor EModel}
	\label{fig:activity-14}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-UpdateFactor.png}
	\caption{Activity Diagram Update Factor EModel}
	\label{fig:activity-15}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-InsertMeasure.png}
	\caption{Activity Diagram Insert Scale EModel}
	\label{fig:activity-16}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-HapusMeasure.png}
	\caption{Activity Diagram Delete Scale EModel}
	\label{fig:activity-17}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-UpdateMeasure.png}
	\caption{Activity Diagram Update Scale EModel}
	\label{fig:activity-18}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-FillQuestionaire.png}
	\caption{Activity Diagram Fill Questionaire}
	\label{fig:activity-19}
\end{figure}
\FloatBarrier
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-CalculateResult.png}
	\caption{Activity Diagram Calculate Result}
	\label{fig:activity-20}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-DeleteRespondent.png}
	\caption{Activity Diagram Delete Respondent}
	\label{fig:activity-21}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-ResendForm.png}
	\caption{Activity Diagram Resend Form}
	\label{fig:activity-22}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{Activity-ShowDetail.png}
	\caption{Activity Diagram Show Detail}
	\label{fig:activity-23}
\end{figure}
\FloatBarrier
\section*{Hasil Pengujian \textit{Black-box}}
\FloatBarrier
\begin{landscape}
\begin{longtable}{|p{1.75cm}|p{3.75cm}|p{3.75cm}|p{3.5cm}|p{3cm}|p{2cm}|p{3cm}|}
	\caption{\textit{Test Cases System}}
	\label{tab:black-box}
	\endfirsthead
	\endhead
	\hline
	ID     & Name                         & Description                                                                                                                                                                  & Input Data                                                                                                          & Expected Results                                                         & Actual Results   & Notes                                                       \\ \hline
	MOD-1  & \textit{Get Recommendation}  & Fungsi untuk mendapatkan rekomendasi model e-learning readiness berdasarkan entri pengguna, pengguna juga dapat menambahkan nama organisasi beserta deskripsi dari kuisioner & Data Informasi Organisasi, Entri Perbandingan Kriteria, Entri Perbandingan Sub Kriteria, Entri Perbandingan e-model & Data Pengujian berhasil tersimpan                                        & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-2  & \textit{Evaluate Readiness}  & Fungsi untuk menampilkan data pengujian berdasarkan pengguna                                                                                                                 & -                                                                                                                   & Data pengujian pengguna                                                  & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-3  & \textit{See Result}          & Fungsi untuk menampilkan data responden beserta jawabannya                                                                                                                   & Id Pengujian, Data Responden, Jawaban Kuisioner Responden                                                           & Data responden beserta jawabannya                                        & \textit{Success} & Dipisah berdasarkan stakeholder                             \\ \hline
	MOD-4  & \textit{Insert Criteria}     & Fungsi untuk menambahkan kriteria                                                                                                                                            & Data Kriteria                                                                                                       & Kriteria berhasil disimpan pada sistem                                   & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-5  & \textit{Delete Criteria}     & Fungsi untuk menghapus kriteria dari sistem                                                                                                                                  & Id Kriteria                                                                                                         & Kriteria berhasil dihapus dari sistem                                    & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-6  & \textit{Update Criteria}     & Fungsi untuk mengubah data kriteria                                                                                                                                          & Id Kriteria, Data Kriteria                                                                                          & Kriteria berhasil diubah dan tersimpan pada sistem                       & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-7  & \textit{View Criteria}       & Fungsi untuk menampilkan kritera yang tersimpan pada sistem                                                                                                                  & -                                                                                                                   & Kriteria ditampilkan pada halaman pengguna                               & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-8  & \textit{Insert Sub Criteria} & Fungsi untuk menambahkan sub kriteria                                                                                                                                        & Data Sub Kriteria                                                                                                   & Sub Kriteria berhasil disimpan pada sistem                               & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-9  & \textit{Delete Sub Criteria} & Fungsi untuk menghapus sub kriteria dari sistem                                                                                                                              & Id Sub Kriteria                                                                                                     & Sub Kriteria berhasil dihapus dari sistem                                & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-10 & \textit{Update Sub Criteria} & Fungsi untuk mengubah data sub kriteria                                                                                                                                      & Id Sub Kriteria, Data Sub Kriteria                                                                                  & Sub Kriteria berhasil diubah dan tersimpan pada sistem                   & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-11 & \textit{View Sub Criteria}   & Fungsi untuk menampilkan sub kritera yang tersimpan pada sistem                                                                                                              & -                                                                                                                   & Sub Kriteria ditampilkan pada halaman pengguna                           & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-12 & \textit{Insert EModel}       & Fungsi untuk menambahkan e-model                                                                                                                                             & Data e-model                                                                                                        & e-model berhasil disimpan pada sistem                                    & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-13 & \textit{Delete EModel}       & Fungsi untuk menghapus e-model dari sistem                                                                                                                                   & Id e-model                                                                                                          & e-model berhasil dihapus dari sistem                                     & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-14 & \textit{Update EModel}       & Fungsi untuk mengubah data e-model                                                                                                                                           & Id e-model, Data e-model                                                                                            & e-model berhasil diubah dan tersimpan pada sistem                        & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-15 & \textit{View EModel}         & Fungsi untuk menampilkan e-model yang tersimpan pada sistem                                                                                                                  & -                                                                                                                   & e-model ditampilkan pada halaman pengguna                                & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-16 & \textit{Insert Factor}       & Fungsi untuk menambahkan faktor                                                                                                                                              & Data Faktor                                                                                                         & Faktor berhasil disimpan pada sistem                                     & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-17 & \textit{Delete Factor}       & Fungsi untuk menghapus faktor dari sistem                                                                                                                                    & Id Faktor                                                                                                           & Faktor berhasil dihapus dari sistem                                      & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-18 & \textit{Update Factor}       & Fungsi untuk mengubah data faktor                                                                                                                                            & Id Faktor, Data Faktor                                                                                              & Faktor berhasil diubah dan tersimpan pada sistem                         & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-19 & \textit{View Factor}         & Fungsi untuk menampilkan faktor yang tersimpan pada sistem                                                                                                                   & -                                                                                                                   & Faktor ditampilkan pada halaman pengguna                                 & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-20 & \textit{Insert Measure}      & Fungsi untuk menambahkan measure                                                                                                                                             & Data Measure                                                                                                        & Measure berhasil disimpan pada sistem                                    & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-21 & \textit{Delete Measure}      & Fungsi untuk menghapus measure dari sistem                                                                                                                                   & Id Measure                                                                                                          & Measure berhasil dihapus dari sistem                                     & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-22 & \textit{Update Measure}      & Fungsi untuk mengubah data measure                                                                                                                                           & Id Kriteria, Data Measure                                                                                           & Measure berhasil diubah dan tersimpan pada sistem                        & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-23 & \textit{View Measure}        & Fungsi untuk menampilkan measure yang tersimpan pada sistem                                                                                                                  & -                                                                                                                   & Measure ditampilkan pada halaman pengguna                                & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-24 & \textit{Update Form}         & Fungsi untuk mengubah data responden                                                                                                                        & Email Responden                                                                                                     & data responden berhasil diubah                           & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-25 & \textit{Delete Respondent}   & Fungsi untuk menghapus responden yang mengisi kuisioner                                                                                                                      & Id Responden                                                                                                        & Data kuisioner dan responden berhasil dihapus                            & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-26 & \textit{Calculate Result}    & Fungsi untuk menghitung hasil kuisioner yang diisi responden                                                                                                                 & Data Responden, Data Jawaban Responden                                                                              & Hasil evaluasi untuk setiap indikator beserta rekomendasi yang diberikan & \textit{Success} & Untuk demografi, dijadiin ke group berdasarkan rentang umur \\ \hline
	MOD-27 & \textit{Fill Questionaire}   & Fungsi untuk mengisi kuisioner kepada responden                                                                                                                              & Id Pengujian, Data Pertanyaan                                                                                       & Jawaban kuisioner beserta data responden berhasil tersimpan              & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
	MOD-28 & \textit{Show Link}           & Fungsi untuk menampilkan link kuisioner                                                                                                           & Id Pengujian                                                                                                        & Link Pengujian                           & \textit{Success} &                                                             \\ \hline
\end{longtable}
\end{landscape}
\FloatBarrier
\section*{Wawancara Studi Kasus}
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=13cm]{wawancara-1.jpg}
	\caption{Hasil Wawancara PJJ}
	\label{fig:ww-1}
\end{figure}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=13cm]{wawancara-2.jpg}
	\caption{Hasil Wawancara PJJ}
	\label{fig:ww-2}
\end{figure}
\FloatBarrier
\section*{Surat Pernyataan Pengujian}
\FloatBarrier
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=13cm]{surat-pengujian.jpg}
	\caption{Surat Persetujuan Hasil Pengujian}
	\label{fig:message}
\end{figure}
\FloatBarrier